---
title: ActivityPubアカウントに関するご報告(10/19追記)
penguinoneArchive: true
date: 2021-10-19T14:50:00.000Z
---
KuropenはMisskey.ioにアカウントを保有し、[2021年9月16日よりメインアカウントとして使用](/ja/posts/20210916-notice-regarding-dolphin)しておりましたが、
[2021年10月3日に発生した大規模攻撃に伴うシステム障害](https://misskey.io/notes/8rgl4waclb)の影響で、同アカウントが消滅いたしました。

以後、銀河丼のアカウント（@kuropen@gingadon.com）を使用していましたが、10月16日現在、銀河丼インスタンスに接続できない状況となっていました。
このため、[まちトドンのアカウント](https://matitodon.com/@kuropen)の凍結を解除いたしました。

現在は銀河丼のアカウントが復旧しておりますので、そちらとまちトドンを併用しております。
